%@P:exocorcp
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
\item Développe l'expression $A=(x+3)^2$ et l'expression
$B=(2x-5)(3x-1)$. Réduis ensuite les expressions $C=A+B$ ; $D=A-B$.
\item Développe l'expression $F=(x-4)^2$ et l'expression
$G=(x+2)(3x-2)$. Réduis ensuite les expressions $H=F+G$ ; $I=G-F$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item
\[\Eqalign{
A&=x^2+2\times x\times3+3^2&B&=6x^2-2x-15x+5\cr
A&=x^2+6x+9&B&=6x^2-17x+5\cr
}\]
\[\Eqalign{
C&=A+B&D&=A-B\cr
C&=x^2+6x+9+6x^2-17x+5&D&=x^2+6x+9-(6x^2-17x+5)\cr
C&=7x^2-11x+14&D&=x^2+6x+9-6x^2+17x-5\cr
&&D&=-5x^2+23x+4\cr
}\]
\item 
\[\Eqalign{
F&=x^2-2\times x\times4+4^2&G&=3x^2-2x+6x-4\cr
F&=x^2-8x+16&G&=3x^2+4x-4\cr
}
\]
\item \[\Eqalign{
H&=x^2-8x+16+3x^2+4x-4&I&=3x^2+4x-4-(x^2-8x+16)\cr
H&=4x^2-4x+12&I&=3x^2+4x-4-x^2+8x-16\cr
&&I&=2x^2+12x-20\cr
}\]
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice donné en remédiation. Travail sur la réduction de deux développements \og enchaînés\fg.